神救援！消失的13師生 3英國人突破險峻山洞發現

神救援！消失的13師生 3英人突破險峻山洞發現

3608

建立時間：2018/07/03 07:49

泰國12位青年足球隊員和一名25歲教練，上月23日參加完球賽後，進入鑾坤喃山洞探險，從此「人間蒸發」。13名師生在失蹤9天之後，終於在昨日晚間傳來好消息，13人困在一處洞穴中，全員平安無事，而當中最大的幕後功臣，是3名來自英國的專業洞穴救援人士。

據英國《每日郵報》報導，這3位救援人士分別為史丹頓(Richard Stanton)、哈伯(Robert Harper)和沃蘭登(John Volanthen)，他們專門進行地底搜救的工作，因此這次被派往泰國進行搜索行動，英國洞穴救援協會副會長懷特豪斯(Bill Whitehouse)就表示：「這3人相當有經驗且有能力，他們曾在世界多國參與過類似搜救工作。」史丹頓等3人這次和德比郡洞穴救援團隊合作，深入13位師生消失的洞穴中進入搜救，史丹頓一行人潛入洞穴水中之後進行評估，最後在山洞深處找到這13人蹤跡，發現的位置也與當時他們棄置腳踏車和隨身用品的地方，有著一大段距離，並距離山洞洞口約有1公里的距離。目前救援小組計畫先將洞穴內的水先排出，待水位降低後再將這13人救出，目前會先派醫護人員入內為13人做初步治療。史丹頓和沃蘭登都是潛水老手，兩人曾經在2004年進行洞穴淺水76公尺深度。沃蘭登曾經接受媒體訪問表示，他喜歡這種「邏輯挑戰」、在霧裡解開謎底的快感，他也強調只要做法正確，就能避開危險。（施旖婕／綜合外電報導）

原來係英國佬搵到

小足球員：想吃、很餓

《英國廣播公司》（BBC）報導指出，參與救援的國際人士中有2名英國潛水伕史丹頓（Rick Stanton）與沃蘭森（John Volanthen）2日潛進山洞中數小時，在一處洞穴中的岩架上找到這13名師生。2位潛水伕以英文與足球隊員、助理教練對話，問他們：「有幾人？」師生回答：「13人！」潛水伕對他們表達尚無法帶他們出洞，但之後就帶他們出去。足球隊有一名男孩說：「我們要吃，很餓。」

泰國政府表示，由於洞內水位仍高，搜救人員將先送醫師、飲用水、食物進入，讓受困足球隊員補充體力，也評估健康狀況，同時連夜全力抽乾洞內積水，再設法救他們出洞。

英雄

41J

無知一問，抽水唔會令個洞壓力，重量個啲變咩？咁會唔會有機會影響個洞嘅堅固度？
簡單啲姐係抽水會唔會令個洞冧？

d英國佬真係勁到痴線, 諗諗下佢地以前可以將香港管治到咁好

好彩無發生到家明事件 班友忍得住個肚

Yeah!又有得打飛機

簡單啲講 唔會

痴鳩線 救人勁都可以扯到去管治嗰方面嚟講
你係咪含英國撚含上腦?

戇鳩泰仔洗撚救咩,由佢死撚左去算啦

都唔可以講完全唔關事
各個領域中最頂尖的人往往都係西人
而西人之中 英國的工業革命
係而家整個後現代文明的基石
而人才必然同政治教育管治有關
係一個社會經過千錘百煉孕育出黎的果

發現馬六甲檳城 新加坡 香港 ，全部都係唔要命有冒險精神嘅英國人

葡萄牙呢

咪鳩啦

外部勢力

利害了, 我的國

又唔可以讚晒英國既

都要讚下中國架嘛
中國都有派人去架

出錢又出力

中國成為最大贏家

佢地潛水又真係幾勁

啲新聞標題真係好on 9

大英帝國

（施旖婕／綜合外電報導）

運動撚比平常人多肌肉
多d蛋白質分解頂得住

脂肪咪仲高能量？
定分解脂肪好似毒性較多？

41j都要出呢啲新聞？

點解運到醫護人員入去嘅

運本身識潛水既醫護人員去

施旖婕居然唔報台灣風化案？

英國佬求返。然後班泰仔就走去非拜神 。笑撚死
無知真係好恐怖

英國佬救返。然後班泰仔走去拜神。笑撚死 無知真係好恐怖

唔係泰仔拜神，英國億會搵到？ 笑撚死
無知真係好恐怖

會唔會當晚再潛返入去，發現原來已經死左好幾日

咁你仲唔去拜神 你都唔想一生冇女做窮撚㗎

咁嘅新聞班5毛驚撚到亂鳩咁吠
2025呀屌你老母

入面本身係冇水 只係連日落雨搞到有水

其實係咁既 佢地借左叮噹個法寶袋同埋縮細放大電筒 首先將醫護人員縮細放落法寶袋然後由潛水人員將法寶袋帶去果到再係法寶袋拎返醫護人員出黎將佢地用放大電筒放返大

呢個ending幾好

你都係想要個咁既答案姐 咁on9都問得出 做咩比負皮禾

佢地係點入到咁深？

帶部gopro再cap圖都冇咁蒙啦

拜咗 啱啱天度跌咗條女落嚟
唔講了 屌西先

Have fun

神救援?? 而家救左幾多個人?

海盜

痾完屎點抆

人形蜈蚣

點都有潛水做興趣既醫生既

幾個國家都有出救援, 大陸都好似有搶住派人去救

點會唔關事啊 你睇吓支那解放軍救人救成點先啦傻閪

Cctvb:包括中國人員既搜救隊成功找回失蹤者

本身就係冇水

咁黑無咩光影 仲想點

個d係雨水，有水飲，人可以頂十幾日既。過多2日就日難講

一如既往，鬼佬探索力好強

欺山(石) 又 欺水 = 洞穴達人

連大明都打唔贏就收皮喇

好似話未有咁快帶到佢地出來

睇錯想要，好餓

係唔係覺得英國佬冇帶隨意門好撚on9?

去負責裝水泵拉喉

吹呀，你返大陸打飛機la